【Now新聞台】811被捕人脫骹及骨折需鑲金屬片及鏍絲

【Now新聞台】在811衝突中，有六名被捕人士骨折，其中一名傷勢最嚴重的被捕人，左邊膊頭脫骹及骨折，需要鑲金屬片及鏍絲。他表示當日涉嫌非法集結被捕，暫未被落案起訴，計劃循法律途徑追究警方濫用暴力。

已經成年的阿生，811當晚在銅鑼灣驅散行動中被捕。

阿生說被警方按在地上後，沒有掙扎及反抗，亦沒有即時送院，而是被送到新屋嶺拘留中心，到凌晨三時許，即被捕後五小時，才被送到北區醫院急症室。

經診斷他受襲擊，左邊閉合性肩關節前方脫位，閉合性肱骨近端四個部分都骨折，需要做緊急手術，鑲鈦金屬片及鏍絲固定。

阿生現時每日要吃四次止痛藥，稍後會做物理治療，他說正與律師商討以法律途徑追究警方濫用暴力。

曾經就類似情況協助巿民進行民事索償的律師表示，在審訊過程中，警方需向法庭披露使用武力及槍彈的守則，讓警方濫用暴力的爭議交由法庭裁決，但難以追究刑責。

林洋鋐說，有些被捕人擔心有刑事案件在身，現階段進行民事索償，涉及披露案情可能對案件不利，未必會追究警方濫暴。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

黑狗

沒有一隻黑警是無辜的

越打越多人行出黎

前線同新屋嶺每隻狗都要被清算

黑警冇一個無辜

黑警

差佬極醜惡

肛犬：

別再喱係電視後面，敢就走出黎攞出CCTV之類証據黎証明831冇人死冇人重傷囉仆街共狗！！！

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

一定要追究班黑警到底